#progress 6 agustus 2017
sisa:
1. accept_nested_attributes work?
2. make tmp_photo
3. save photo
4. testing online all functionality
5. make admin menu
6. make pdf menu

#progress 8 agustus 2017
sisa:
1. make tmp_photo
2. save photo
3. testing online all functionality
4. make admin menu
5. make pdf menu
6. make validation input
7. make galeri view
8. make book view

#progress 9 agustus 2017
sisa:
1. save photo
2. testing online all functionality
3. make admin menu
4. make pdf menu
5. make validation input
6. make galeri view
7. make book view
8. make index view dosen
9. make show view dosen
10. make form new and edit dosen

#progress 14 agustus 2017
sisa:
1. save photo
2. testing online all functionality
3. make admin menu
4. make pdf menu
5. make validation input
6. make galeri view
7. make book view
8. make index view dosen
9. make show view dosen
10. make form new and edit dosen

bug
1. halaman users/sign_up bisa terbuka tanpa tau daftar jadi apa

#progress hari ini 16 agustus
sisa:
2. testing online all functionality
3. make admin menu
4. make pdf menu
5. make validation input
6. make galeri view
7. make book view
8. make index view dosen
9. make show view dosen
10. make form new and edit dosen

#progress hari ini 18 agustus
sisa:
1. ada bug di foto
2. testing online all functionality
3. make admin menu
4. make pdf menu
5. make validation input
6. make galeri view
7. make buku wisudawan view
8. make index view dosen
9. make show view dosen
10. make form new and edit dosen

#progress 20 agustus 2017
1. validasi dan perbaiki form wisudawan
2. lanjut galeri
3. buat token wisuda berdasarkan stambuk
4. Import button to word document or pdf

#progress 27 agustus 2017
1. validasi dan perbaiki form wisudawan
2. lanjut galeri
3. Import button to word document or pdf
4. Lanjut ke dashboard staff
5. cek live
6. perlu dibuatkan bcrypt token

#progress 6 september 2017
1. validasi dan perbaiki form wisudawan
2. Buat Galeri Dengan Lightbox
3. Import button to word document or pdf
4. cek live
5. perlu dibuatkan bcrypt token
6. Buat Tombol Print PDF Buat Cetak Semua Wisudawan
7. Buat Tombol Print PDF Buat Cetak Satu Token
8. Buat Tombol Print PDF Buat Cetak Semua Token
9. Buat Upload button
10. Buat Download button
11. Add cancancan ability

#progress 8 oktober 2017
1. validasi dan perbaiki form wisudawan fix tinggal ipk tidak bisa pake koma mau dirubah tipikal float
2. Buat Galeri Dengan Lightbox
3. Import button to word document or pdf
4. cek live
5. perlu dibuatkan bcrypt token
6. Buat Tombol Print PDF Buat Cetak Semua Wisudawan
7. Buat Tombol Print PDF Buat Cetak Satu Token
8. Buat Tombol Print PDF Buat Cetak Semua Token
9. Buat Upload button
10. Buat Download button

#progress 12 oktober 2017
1. validasi dan perbaiki form wisudawan fix tinggal ipk tidak bisa pake koma mau dirubah tipikal float
2. Buat Galeri Dengan Pagination
3. Import button to word document or pdf
4. cek live
5. perlu dibuatkan bcrypt token
6. Buat Tombol Print PDF Buat Cetak Semua Wisudawan
7. Buat Tombol Print PDF Buat Cetak Satu Token
8. Buat Tombol Print PDF Buat Cetak Semua Token
9. Buat Upload button
10. Buat Download button
11. Validasi staff hanya bisa mengedit mahasiswa dari fakultasnya

Pak, kami dari IT Universitas UPRI meminta
1. untuk dibuatkan subdomain dari upri.ac.id dengan nama reguler.upri.ac.id
2. mohon agar subdomain yang baru(reguler.upri.ac.id) di setting kan pada dns upri.ac.id seperti gambar berikut:

3. buat p ipin
   INFO WISUDAWAN
   Kepada calon wisudawan periode 2017/2018 di harapkan segera mengisi formulir biodata wisuda pada upri.herokuapp.com, token wisuda dapat diperoleh di kantor rektorat lantai 2 bagian keuangan

   batas pengisian biodata wisuda paling lambat 1 nopember 2017


quran surah 17: 79-81 mudah
quran surah 21: 87-88 sukar
quran surah 2: 155 cari tau masalah
quran surah 2: 156-157 solusi

Buat besok 17 oktober 2017
tinggal koneksi ke paper drop box atau google drive

Buat 19 oktober
ada bug pada isi_formulir dan edit_formulir, perbaiki controllernya, pisahkan antara isi_formulir create dan edit_formulir update

cari tahu apa arti gem sucker punch

tambahkan kolom no telepon, pembimbing I, pembimbing II, stambuk
tambah data dosen
bikin logika buat buku segera

revise buat 22 oktober


progress buat 24 oktober 2017
tanggal nya perbaiki format indonesia
ada bug pada isi_formulir dan edit_formulir, perbaiki controllernya, pisahkan antara isi_formulir create dan edit_formulir update

cari tahu apa arti gem sucker punch
bikin logika buat buku segera

buat tombol email token
nomor masih salah
buat tombol bootstrap modal edit_stambuk dan token
rename url wisudawan show

progress buat 25 oktober 2017
tanggal nya perbaiki format indonesia
ada bug pada isi_formulir dan edit_formulir, perbaiki controllernya, pisahkan antara isi_formulir create dan edit_formulir update
cari tahu apa arti gem sucker punch
bikin logika buat buku segera
buat tombol email token
buat tombol bootstrap modal edit_stambuk dan token
rename url wisudawan show
dibuatkan tombol untuk mengatur predikat di staff
dibuatkan tampilan sesuai android
ubah tulisan password  menjadi buat password baru

saran dari pa kepala Tata Usaha FKM
Agar sosialisasi lebih awal dan dilibatkan dalam pengambilan keputusan minimal ada masukan dari fakultas karena berhubung ini anak anak sudah banyak yang pulang dan masih jauh dari teknologi

alamat, no hape, sk yudisium, ipk, judul skripsi selalu hilang  semoga bisa

7 nopember 2018
-mau dibuatkan user dari yayasan untuk melihat bukti pembayaran yang masuk
-mau dibuatkan user dari pihak fakultas untuk mengendalikan jalannya pelaksanaan
-mau dibuatkan kolom upload blanko merah
-mau dibuatkan fitur pengumuman
-mau dibuatkan fitur cetak buku wisuda
-mau dibuatkan fitur penomoran wisuda
-mau dibuttkan fitur excel wisuda

18 nopember 2018
-mau dibuatkan user dari yayasan untuk melihat bukti pembayaran yang masuk
-mau dibuatkan user dari pihak fakultas untuk mengendalikan jalannya pelaksanaan
-mau dibuatkan fitur pengumuman
-mau dibuatkan fitur cetak buku wisuda
-mau dibuatkan fitur penomoran wisuda
-mau dibuttkan fitur excel wisuda

fkip(2), teknik(3), sospol(4), fekon(5), fkm(6)
ppkn(21)(210),teknologi pendidikan(22)(220),sejarah(23)(230),matematika(24)(240), , ,biologi(27)(270),pertambangan(31)(310),mesin(32)(320),informatika(33)(330), Ilmu Administrasi Negara(41)(410), komunikasi(42)(420), manajemen(51)(510), akuntansi(52)(520), kesehatan masyarakat(61)(610)

SK FKM
799/D/FKM-UPRI/XI/2017


SLIDE FKIP :
https://drive.google.com/open?id=1yBvoLeOUOHgsoAWDBaXy2fsjEhjHMpdP

SLIDE FATEK :
https://drive.google.com/open?id=11lmVeKTUB7fSopb_dik0p3Kii9Fj2WaC


img = File.expand_path(Rails.root+'app/assets/images/result.png')
sheet.add_image(:image_src => img,:hyperlink=> "http://axlsx-exploring.herokuapp.com/", :end_at => true) do |image|
  image.width=400
  image.height=300
  image.hyperlink.tooltip = "Labeled Link"
  image.start_at 1, 1
  image.end_at 10, 10
end

license key robomind
uxxm4-dd4hfgII-ddiVHIL159Y-ddiVDpvI7LI-ddmdz9N9Ep7HTvFHISU-ddxev9S-dd4hr-dd4hj-ddxVxj-ddxVrj-dd4hrmMrtirl4l

Kontes Robot Indonesia
Kontes Robot ABU Indonesia - KRAI
Kontes Robot Pemadam Api Indonesia - KRPAI
Kontes Robot Sepak Bola Indonesia - KRSBI Humanoid
Kontes Robot Sepak Bola Indonesia - KRSBI Beroda
Kontes Robot Seni Tari Indonesia - KRSTI


Pertemuan 9
https://www.youtube.com/watch?v=KpMKKygINkw
https://www.youtube.com/watch?v=aBCuEoFbm6U&t=14s
https://www.youtube.com/watch?v=ptDFqY-0Do8
https://www.youtube.com/watch?v=Hg-7yJGfdak

Pertemuan 10
https://www.youtube.com/watch?v=VfqFp5aXV_0
https://www.youtube.com/watch?v=fmYPfjuWqzQ
https://www.youtube.com/watch?v=KA18tusTgE4
https://www.youtube.com/watch?v=libw1rV2McY
https://www.youtube.com/watch?v=libw1rV2McY
https://www.youtube.com/watch?v=x44-gUtq3jc

no pendaftaran
pilihan kelas reguler ekstensi konversi transfer
prodi pertama dan kedua
nama
tempat/tanggal lahir
jenis kelamin : laki laki / premepuan
alamat / rt / rw
kota / kabupaten
propinsi
kodepos
asal sekolah
alamat sekolah
jurusan : ipa ips bahasa lainnya
nisn
no / tanggal ijazah
nilai un
no. ktp dan email

data orang tua
nama ayah
pekerjaan ayah
penghasilan perbulan : <1jt 1-2 jt 2-5jt >5jt
pendidikan ayah
nama ibu
pekerjaan ibu
penghasilan perbulan : <1jt 1-2 jt 2-5jt >5jt
pendidikan ibu
mengetahui upri dari:
sekolah / orangtua/kerabat / spanduk/banner internet televisi teman brosur/poster surat kabar radio lainnya
upload photocopy ijazah terakhir, kk dan ktp

ketua Panitia PUSMB Dr. Drs. H. Muhammad Tahir Gani, S.Sos, M.Si
cp: 08124170552

makassar, ... 2018
nama dan tanda tangan


otoritas login
REKTOR
BAK
WRI
WRII
WRIII
LPM
LPPM
DEKAN
WDI
WDII
WDIII
KTU
STAF_FAKULTAS
KAJUR
STAF_JURUSAN
DOSEN
MAHASISWA
SIAKAD
WISUDA

fitur sistem informasi yang akan launching
1. pendaftaran wisuda online
2. persuratan online
3. perpustakaan online
4. kabar harian kampus khusus fakultas teknik
5. buku alumni online
6. buku induk mahasiswa online
7. jadwal kuliah online
8. monitoring perkuliahan dosen online
9. daftar nilai online


8. konversi mahasiswa online
9. krs online
10. keuangan online
11. berita acara seminar, hasil dan tutup online

Tata Kelola Manajemen Universitas Jaman Now
Tata kelola kampus
Terintegrasi SISTER oleh DIKTI untuk pelaporan tridarma dosen
Terintegrasi FORLAP oleh DIKTI untuk kegiatan perkuliahan dan mahasiswa

Internal : akademik
           keuangan
           kemahasiswaan
Publik
Orang tua Mahasiswa
Alumni
Masyarakat Umum

Mengakomodir Pelaporan Ke L2DIKTI untuk kegiatan FORLAP DIKTI






nama_mahasiswa
jenis_kelamin
tempat_lahir
tanggal_lahir
id_mahasiswa
id_agama
nama_agama
nik
nisn
npwp
id_negara
kewarganegaraan
jalan
dusun
rt
rw
kode_pos
id_wilayah
nama_wilayah
id_jenis_tinggal
nama_jenis_tinggal
id_alat_transportasi
nama_alat_transportasi
telepon
handphone
email
penerima_kps
nomor_kps
nik_ayah:integer
nama_ayah
tanggal_lahir_ayah:date
id_pendidikan _ayah
nama_pendidikan_ayah
id_pekerjaan_ayah
nama_pekerjaan_ayah
id_penghasilan_ayah
nama_penghasilan_ayah
nik_ibu:integer
nama_ibu
tanggal_lahir_ibu:date
id_pendidikan _ibu
nama_pendidikan_ibu
id_pekerjaan_ibu
nama_pekerjaan_ibu
id_penghasilan_ibu
nama_penghasilan_ibu
nama_wali
tanggal_lahir_wali:date
id_pendidikan_wali
nama_pendidikan_wali
id_pekerjaan_wali
nama_pekerjaan_wali
id_penghasilan_wali
nama_penghasilan_wali
id_kebutuhan_khusus_mahasiswa
nama_kebutuhan_khusus_mahasiswa
id_kebutuhan_khusus_ayah
nama_kebutuhan_khusus_ayah
id_kebutuhan_khusus_ibu
nama_kebutuhan_khusus_ibu

        "id_perguruan_tinggi": "a55127d3-e837-49ea-bee5-f5d71f1bda87",
         "kode_perguruan_tinggi": "091048  ",
         "nama_perguruan_tinggi": "Universitas Pejuang Republik Indonesia",
         "telepon": "(0411) 8900039",
         "faximile": "(0411) 8900039",
         "email": "upri.ac.id@gmail.com",
         "website": "www.upri.ac.id",
         "jalan": " ",
         "dusun": null,
         "rt_rw": null,
         "kelurahan": "-",
         "kode_pos": "     ",
         "id_wilayah": "196000  ",
         "nama_wilayah": "Kota Makassar                 ",
         "lintang_bujur": null,
         "bank": null,
         "unit_cabang": null,
         "nomor_rekening": null,
         "mbs": "0",
         "luas_tanah_milik": "0",
         "luas_tanah_bukan_milik": "0",
         "sk_pendirian": "3/M/Kp/I/2015",
         "tanggal_sk_pendirian": "2015-01-09",
         "id_status_milik": "3",
         "nama_status_milik": "Yayasan",
         "status_perguruan_tinggi": "A",
         "sk_izin_operasional": null,
         "tanggal_izin_operasional": null

association state and country must be automatically

aktivasi nomor HP
approve Tata Usaha
print out blanko pembayaran
upload foto blanko pembayaran yang sudah dilunasi
approve keuangan
print out biodata lengkap

belum bisa upload dan preview pdf dari skripsi

buatkan current_periode struktural
buatkan advisor table
buat terpisah amazon

keterangan_tinggal
tinggal dengan kedua orang tua
tinggal dengan ayah
tinggal dengan ibu
tinggal dengan wali

structural_position
lecture -> structural_history
faculty -> structural <- lecture
        -> major -> structural <- period
                                     <- lecture

        -> major -> lecture -> lecture_profile
                            -> lecture_address
                            -> beban_kerja_dosen
034301001373303
1380033656
akun superadmin kingmalprax@gmail
akun dosen ibrahimdosen@gmail.com pass ibrahimdosen

ukuran 3x4 354x472
ukuran 4x6 472x709

error pada validasi active_storage tidak bisa dilihat pada layar

Tata cara melakukan pembayaran:
1. buat pembayaran di website
2. print blanko pembayaran
3. membayar di bank, janga lupa untuk dibubuhkan stempel dan paraf petugas dari bank
4. upload blanko pembayaran yang telah dibubuhi stempel dan tanda tangan petugas bank

bookciv
aplikasi MESJIDTA,
tujuannya agar aktifitas pengelolan mesjid dan pelaporannya bisa tetap berjalan di tengah pandemi,

kegiatan rutin yang terganggu selama covid:
pengumuman posisi kas mesjid(pengeluaran dan pemasukan) dan himbauan pemerintah
santunan tetap dari pada donatur mesjid,
pengumpulan zakat
pendataan penerima zakat fitrah dan harta,
jadwal waktu sholat
jadwal buka puasa bersama,
booking penjual kue pabuka dekat rumah,
kegiatan ceramah jumat dan ramadhan
...
...

aplikasi TOKO PEDULI COVID
tujuannya agar masyarakat berbagi info dan mengetahui pelayanan dari toko yang peduli covid, jenis tokonya, letaknya dari rumah kita
pelayanan peduli covidnya bentuk apa saja,
ada pemeriksaan temperatur suhu badan
ada tempat cuci tangan
ada chamber disinfectan
ada toilet
pelayan bermasker dan berkaos tangan
pelayan toko menjaga antrian depan kasir
...
...
...




dimana belinya yang murah(jadi ada rekomendasi toko), jadwal buka tokonya, jam berapa idealnya belanja dalam suasana covid, trus rating toko dalam memberikan fasil

kelebihannya ini aplikasi, kalu kita sedang berbelanja kita tinggal buka ini aplikasi sambil checklist semua barang yang kita ambil, nah sambil menceklist, muncul harga satuan dan jumlahnya, nanti ada harga totalnya, jadi kita nda takkacing pada saat sampe mi dikasir, karena sudah ada estimasi harga dari toko ini di aplikasi kita.

aplikasi

prinsip kerja, user mendaftar dan menulis biodata secara umum berdasarkan KK, foto rumah, peta rumah, foto kepala keluarga, pekerjaan, penghasilan, anggota keluarga, nantinya user disuruh merating semua orang yang ada dulu sebelumnya jika ingin profilnya muncul. Trus user yang lain juga juga menilai biodata yang mereka buat.
Nah tingkatan kedua itu admin menunjuk siapa siapa user yang pengurus mesjid juga. supaya mereka tetap mengatur donatur mesjid

1. Memahami bagaimana struktur sebuah mekanis dengan fungsi tertentu dan sistem kendali otomatis
2. Mengaplikasikan ilmu kinematika dan dinamika untuk titik pusat sesaat, titik pusat tetap, kecepatan dan percepatan

Semoga kita selalu diberikan ALLAH kekuatan dan ketabahan pak atas semua ini, serahkan semuanya pa pada ALLAH, yakin yang benar bisa menang pak.
P2K ini masalah besar, apapun cara penyampaian saya ke mereka tidak perlu kita gubris yang penting pesannya sudah jelas sampai ke mereka,
fokus pada tuntutan kita pak, yaitu:
1.P2K mengalihkan semua pembayaran mahasiswanya ke rekening sesuai aturan REKTOR
2.P2K tidak lagi mengurusi Mahasiswa Baru Kelas Reguler Dan Karyawan untuk Fakultas Teknik
3.P2K menjelaskan dimana aliran uang mahasiswa selama ini, kenapa tidak masuk di rekening Teknik, mereka setor dimana.
